【網上熱話】林超英憂扶手甩漆傳播有毒物質 港鐵：不會損害健康 (11:00)

港鐵車廂內，不時聽到廣播提醒乘客緊握扶手以保安全。不過前天文台長林超英日前於facebook發帖批評港鐵車廂扶手油漆磨損，憂慮會把有毒物質「贈送」乘客。港鐵回覆《明報》稱，車廂用料包括扶手油漆在內，「不會對人體健康構成損害」。

林超英上周六（7日）上載一張港鐵車廂圖片，圖中原本黃色的扶手因油漆磨損，變成部分銀色。他於帖文中指出，扶手油漆磨損除了礙眼，更可能把有毒物質「贈送」給乘客，又稱有關情況已存在超過一年，要求港鐵盡快修補扶手，「不要破壞香港形象」。

帖文引起網民關注。林超英向《明報》表示，扶手油漆剝落屬於非常明顯「甩漏」，加上興建鐵路時的錯漏，令市民對港鐵營運失去信心：「香港人是港鐵的真正大老闆，港鐵必須以香港總體利益為重，叫價不得過分，條件不可過苛，否則社會將大反彈。」

港鐵回覆《明報》指，車廂用料包括扶手油漆在內，「不會對人體健康構成損害」，而港鐵收到車廂保養相關查詢後，會記錄並清潔及跟進。

林超英則說，「可能把有毒物質贈送給乘客」屬誇張表達手法，稱「有毒物質」借代油漆。他強調，帖文是想突顯港鐵「無鬼用」，無保好車廂保養，損害香港形象。

你無聽過有害物質不會損害健康咩？

有毒無害

有毒氣體jpg 個張

不嬲唔會架wo
你唔係以為會呀on9仔